運房局：高鐵約70%乘客非本地居民

運輸及房屋局書面回覆立法會質詢時表示，廣深港高鐵香港段投入服務以來，截至10月31日，總乘客量為198萬5937人次，平均每日乘客量為50921人次，香港乘客佔總乘客量約3成，內地及外國國籍的乘客佔總乘客量約7成。

運房局又表示，由於港鐵以商業模式營運，《服務經營權補充協議》中的財務估算方法及數字均屬商業敏感資料，不宜公開。高鐵香港段開通至今，乘客量從未觸及《服務經營權補充協議》的「乘客量上下限機制」預期乘客量的下限，即九鐵公司不需要賠償予港鐵，又說按機制計算，個別日子乘客量波幅不會影響是否需要啟動相關機制。

運房局表示，當局重點是高鐵香港段在10年經營期能夠做到財務健康穩健，不需九鐵公司補貼，港鐵公司作為上市公司亦可取得合理的商業回報。